\input{../preamble}

%\teachermode\tagsmode
%\printtrue

\begin{document}
\printtask{
\setphysstyle{ЛФШ-18}{Графики}{8 класс}
\taskpic[5cm]{ 
	Точка движется по прямой так, что её координата $x$ зависит от времени $t$, как показано на графике. Укажите на графике промежутки, когда средняя скорость отрицательна или положительна. Также отметьте точки, в которых мгновенная скорость равна нулю. }{
	\begin{tikzpicture}
		\draw[->,thick] (0,0) -- (4,0) node[above] {$t$};
		\draw[->,thick] (0,0) -- (0,3) node[right] {$x$};
		\draw[thick,blue] (0.5,0.5) to[out=45,in=135] (2,2.5) to[out=-45,in=180] (3,1) -- (3.8,1);
	\end{tikzpicture}
}

\taskpic[5.5cm]{
	По данному графику зависимости скорости от времени постройте график $x(t)$. В нулевой момент времени тело находится в точке с координатой $x_0 = 5\unit{м}$. Для каждого участка равномерного движения запишите зависимость $x(t)$ аналитически. }{
	\begin{tikzpicture}
		\draw [thick, ->] (0, -2) -- (0, 2)node[right]{$v(t),~\text{м/с}$};
		\draw [thick, ->] (0, 0) -- (3, 0)node[below]{$t,~\text{c}$}; 	
		\draw (0.5, -0.1)node[below]{1} -- (0.5, 0.1);	
		\draw (1, -0.1)node[below]{2} -- (1, 0.1);
		\draw (1.5, -0.1)node[below]{3} -- (1.5, 0.1);
		\draw (2, -0.1)node[below]{4} -- (2, 0.1);
		\draw (2.5, -0.1)node[below]{5} -- (2.5, 0.1);
		\draw (-0.1, -1.6)node[left]{$-4$} -- (0.1, -1.6);
		\draw (-0.1, -0.8)node[left]{$-2$} -- (0.1, -0.8);
		\draw (-0.1, 0)node[left]{$0$} -- (0.1, 0);
		\draw (-0.1, 0.8)node[left]{$2$} -- (0.1, 0.8);
		\draw (-0.1, 1.6)node[left]{$4$} -- (0.1, 1.6);
		\draw [very thick, blue] (0, 0.8) -- (1, 0.8);
		\draw [very thick, blue] (1, -0.8) -- (1.5, -0.8);
		\draw [very thick, blue] (1.5, 0) -- (2, 0);
		\draw [very thick, blue] (2, 1.6) -- (2.5, 1.6);
	\end{tikzpicture}
}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.8}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.10}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.12}
}
\end{document}